BU MSc in Data Analytics and Business Economics

小弟做左2年幾野人工都係得17k左右
人工太低想轉field
聽人講做 data scientists 好pay d
有冇師兄可以下分享e科難唔難入？
前景如何？
本身冇it底會唔會好蝕底？

自己樹仁3rd hon social work grad所以唔敢報三大

樹仁3rd hon social work grad 我驚連BU都唔收你

2年幾你覺得應該幾多人工

識唔識coding？有冇數底？

我連cityu polyu都唔敢諗
但係又覺得lingu果d不如唔好讀

主要係個前景
我而家做緊e行d senior manager
有晒學歷同十幾廿年經驗只係頂盡3-40k

完全唔識
但數底都算ok dse有4

講下邊行，等我地避開

你睇下Data Science係做咩先
呢科睇個名估應該唔夠CS/Stat courses
好似係for Data Analyst多d

要做真Data Scientist個要求同埋競爭應該幾大
當然可能有D吹水role但應該做唔長久

夕陽行業黎 唔講咁多驚自爆

巴打可唔可以分享下Data analyst前景
我唔識分data analyst同 data scientist

DA同DS爭好遠喎

可唔可以分享下分別係做d咩同埋前景如何

DA: 就係你點樣去present啲數據
DS:你點樣去運用啲數據去整model、做prediction，有機會用到Machine learning、data mining etc

DA聽落易好多
咁前景好唔好ga？個名都幾好聽

咪有個post講DS囉，入去有勁人講呢行，你就知DS幾難撈。

你有興趣就上網搵d course自學下先，講真完全無IT/STAT background的話好難做到DS

我覺得唔好浪費金錢去讀， 係得個名好聽

on9睇到自己咁高 有撚人識你咩

姐係data analyst唔洗識programming?
可唔可以分享埋前景如何？

想轉行

ching誤會左 我係驚d同學認到我

明白 語氣重左 對唔住

無數無coding，唔係好有興趣，你大概會讀到生不如死

唔緊要

都有d興趣 對數字都幾sensitive
只係對coding冇乜自信

我直接啲講
咩叫對數字sensitive 同埋對data science有咩關係
你了解咗個course 同data science 有咩關係未？

坦白講我好多野都唔清楚
個course讀完係做d咩都未知
但係想知讀完e個master之後ge前景好唔好

Social work 去讀data science ?
會唔會收其實？

唔洗喺度問嘅，想學嘅自己攞本M1書嚟睇吓啲數，如果自學唔識嘅話，人地收你都係third hon 多次姐。

依家根本就好多 course 就係BBA溝啲CS 就叫 Business analysis/big data
STAT 溝 CS就叫 data science
就算EMBA都唔係包生仔，何況BU...真係data science就不如爭三大有 data science既course，起碼個名同學校都大聲啲

為讀而讀，唔知為咩而讀不如慳返十幾廿萬先🤔
或者轉讀護理系仲快達到"高人工"既目的

同埋現實就係殘酷！
呢幾年無論CS/data science/data analysis/STAT 都多人爭到仆街，講緊係30up爭一個位
有錢就可以年年買機會

我見bu deadline特別遲
再加埋今年應該少d人爭先會想報
事關自己本身條件差

我連學咩點入手都唔知

無奈自己細個唔識諗hea住讀
出到黎先明白學野機會唔係理所當然
想搵間勁u收我 但自己咁樣條件應該唔會收
而家先識想為個好d前景努力下

同埋我唔想做護士

。 撳去curriculum 到睇下，再Google course code個topic係啲咩，再Google返相應嘅lecture note，

Ching可唔可以分享下你讀ge intro class？
有興趣想試下

咁易就google到d lecture notes?

其實coursera有好多好平或者free course，你可以望下係點先，然後做exercise，試下自己係咪ok。唔好齋睇唔做，睇可以好容易，以為自己明，但做功課考試你就仆晒街。

至於coding都有好多好平嘅internet class，你都可以去試下，學下做exercise先。

sensitive都係得4，其實你只係可能對中三程度嘅數sensitive，即係一般基本算術。但你一上去啲全部用英文講嘅theory，你會迷失得好慘。

Ching可唔可以分享下你覺得比較有用ge free course
有興趣想試下

唔識coding, 數又唔標青， 你讀data 相關科目死q硬喎，揀過第2科啦

唔該晒絲打

果陣dse有check數學卷 差少少有5

呢個programme應該都唔會教好多好深既野,
都係general比你知Data Science做D咩咁,然後主要都係有咩應用咁
前景方面都係做吹水role多
始終如果單靠佢教既野你應該唔識落地砌model
充其量可以其他department既人傾下想砌D咩model
然後同model team協調, 好似D consultant咁款,
但一般呢類role係D砌開model既人去會做埋
所以其實個定位有D尷尬

我叫做左data related既野都兩年
我每星期仲要keep住用10個鐘左右既時間上網自學.
呢行叻既人真係好多,所以我呢類無咩資質既就真係要不停進修

如果你真係想讀既,好似D巴打咁講上下online course試水溫先.
然後經濟許可既都可以讀, 但你一定預左要自己進修好多野
如果唔係我建議你都係慳番舊錢讀其他野好過

其實5 都唔夠

講緊職場上嗰班好多都係讀咗幾年大學嘅STAT，數，IT嘅人，你DSE得5，然後無修過數，個距離你想像到有幾遠嗎？

唔該晒巴打
我會試左d 免費ge online course先睇下岩唔岩自己

我會試左d 免費ge online course先睇下岩唔岩自己
anyway thx ching

讀垃圾U都算
仲要讀垃圾科加垃圾Hon
重刷好過啦

巴打唔係想串你... 但係聽你講呢句 可以話你知呢行既知識水平同你現在水平個距離係遠過你能想像... 想搵錢搵過第行算啦

巴打可唔可以透露下background
e.g.咩u 咩系 咩hon 做左幾年野

主要係想搵行有前景d
寧做鳳尾不做雞頭

再講 我連雞頭都做唔黎

喺你屋企重刷啦不如

睇你background，你連入行都有難度。

到時晒咗錢，又無咗時間，雙重打擊。所以我話你真係好有興趣先好讀，免得到頭來無結果，又辛苦，都唔知為乜。齋為搵多少少錢去讀，我就唔太建議。

喺香港搵錢有好多門路，你將份心機放落啲有把握嘅嘢，或者學門技術，咁樣我諗會唔錯。

其實香港…ds冇外國咁好搵
利申啱啱呢科degree grad仲搵緊工

佢個master月尾先deadline 我會試下d online course睇下岩唔岩自己先
唔岩再諗第二條路
多謝ching 肯比意見

唔敢諗發達 但都想趁後生增值下自己
起碼做一份有前景d ge工
好擔心中年會失業

其實中學冇讀m1m2會更加難上手 我有幾個同學都讀左一年quit

咁早有呢個諗法係好，加油。

thanks ching

btw同意其他巴打講，無數底想讀DS master基本上無咩可能有大學收，就算好彩有大學收都好難追到d stat
我覺得比較好既做法係，一係玩多次jupas報DS bachelor
一係就讀CS master再做相關工作，慢慢轉過去

讀social work做乜野讀data analytics 你連咩係partial differentiate, discrete math, linear algebra 都唔知係咩

Agree. 有咗coding IT底先會更好，IT底喺搵工/移民都有選擇。真係catch up到數嘅先再做data stream嘅工作。

如果冇相關經驗 ug又唔係讀相關科目 一般黎講好難會收你 bu都咁話

其實呢d數底technical工以你背景係讀唔倒兼入唔倒行 如果想抆邊入financial field最有機會係sales或者project management

絲打，你咩料呀？

人哋得罪你啲咩呀？

我都係3rd hon，而家UGC PhD student.

你憑咩睇預人哋。

想就報，報都有機會，唔報就乜都無。

我勸你自己學下點an data，喺公法搵data，跟住conference proceedings，就可以了。

Academic Qualification

The overall scholastic record and potential of the applicant for admission is more important than prior preparation in specific areas of economics. The programme is open to students with an undergraduate degree either in business or in non-business fields with good quantitative training.

人哋問你有冇數底其實係問你有冇讀過calculus、linear algebra、statistics

數學你無理工本科數學底，好難可以喺data science呢條路走落去。

做左2年野
然後要catch up翻人地大學4年讀既野
唔係無可能
只係如果你有咁既能力你就唔會咁既hon畢業
CS/Math呢3樣野都算係UG黎講最難個幾科
好多人DSE拎5/above都死係Cal3/Linear Algebra
想搵多d錢去讀個nursing算啦
點同個堆UG已經啪左幾百罐Redbull甩左過半頭髮既數撚/CS人玩

dse有4

係，根本op想像唔到大學math有幾恐怖，亦唔知想入行個數底有幾重要
好心op就上YouTube 睇下mit linear algebra online course 係d乜先啦
呢行當個堆只係基本courses 咋
就算俾你入到個program ,咁好彩Grad 埋，都好難入行

恕我直言，我覺得冇可能會收你。
如果bu肯收你，係奇蹟中的奇蹟。

1）你出生係social sci底，無nature sci, math, stat或engine底
2）你 third hon , 連second low 都無
3）你樹仁，非八大
4）你搵得17k，冇事業成就
5）你無it底，如果有ccna或mcse或mcsd可能都仲有機

我之前識人hkcee a math 拿 B
Pure Math C
讀poly電腦都係讀到喊晒救命，兼拿third hon
你可以試下用dse成績報hkbu甚至polyu
Bachlor 4年制讀起
Non jupas基本上無著數
Postgrad無可能收你，可以死左條心

其實我自己覺得
香港教育太重視能力、勤力
間中會講下興趣
但好少講學習情緒

數學和programming性質雖相似
但學習情緒係唔同
一個對紙，一個對機，學習情緒上係兩回事

上kaggle 睇下啲free tutorials 先

跟本數就唔洗好叻

騎劫下先，有無9月開學既同學/搵緊工既巴絲？想圍下爐

ching你都係bu e 科？

係呀，上面有reply到

有無叫你interview,就黎in 好緊張

我收左offer交埋錢喇
巴打咩background？

econ 咋，唔係cs,math,stat 嗰啲

如果gpa唔太差，應該都得既
今年少左nds爭會易d入，睇下interview可唔可以令interviewer留到印象
我果組有個ivy league，嚇死

巴打苦海無邊，回頭是岸。香港no it.ds人工冇你想像中咁好，da入行人工就應該同你宜家差唔多 ，以你嘅background應該難d搵到ds。

ds 唔係你想像中咁正，日日要學嘢，個field太大太多嘢要學。

如果你真係咁有興趣（唔係為搵錢）,建議你讀返個Coursera course試試水溫先。哩行master係基本，就算你讀完master,都未必爭得過人。

利申，一個做咗一段時間嘅ds小薯

我建議巴打去爬爬文：

為錢唔好讀ds
過來人

入左行年幾每日無停過上online course進修
但係仲有勁多野唔識

做社工咪算？

用zoom group in ?

會唔會問啲好technical 既野

係，一組4個
問既問題都好大路，自介+點解揀bu+有咩強項幫你解決讀書可能遇到既問題

咁似乎係睇下個人正唔正常咋喎

我果組有兩個好唔正常

點唔正常 讀得u 咁大個人都唔慌衰得去邊掛

有個大陸讀account，話佢account都係計數可以幫到佢讀呢科明顯無睇到呢科係讀stat+programming+econ，唔係佢d account加減數

另一個ug讀相關科但講野有少少1999

我覺得佢呢科想收presentable既人，因為始終係business school開，但有stat/cs背景會加d分咁